加拿大買車討論區

1. Spark / Micra / Mirage 呢三架點睇?
2. 加拿大買一手係咪抵啲?有得finance / lease
3. Lease同Finance, 有咩優劣?

lease如果想短時間想換車嘅真係幾抵，供嘅係車價5成左右，過咗lease期車行會收返

有咩陷阱/條款注意?

其實岩岩到埗無 employment 無 credit score 點做 Finance?

有公里數限制，lease緊嘅車唔可以話退就退，但可以轉畀人，不過要收轉lease費。
hi花咗同埋有啲咩內在損耗還車時會逐粒計，不過日本車呢啲就冇咁貴，歐洲車可以買還車保險。

lease你就當係租車咁囉
不過你揸兩三年就可以再lease過第二架
keep住有新車揸
payment又會低啲

三架都係垃圾

利申: 揸過

留名
一公布話開返關就會過去

真

低頻率司機，主要市區穿梭

師兄分享吓有咩咁垃圾？

巴打想日用？ 有冇咩要求？ 點解要買新車？

無力，你要expect 所以車都會蝦你
Interstate change lane 要地板油

The only good thing those cars are great gas saver

睇埋你加拿大邊度先？

短途（來回4公里）番工，一星期5日
二手車唔識睇，同埋選擇好似比較有限

just buy a 2010+ corolla or civic. reference Kellybluebook and find reasonable prices. 貶值慢好多

呢啲新車咁平係有原因 一分錢一分貨
而且唔使擔心都唔會壞

買多架單車返工

In your case I suggest you to looking into used Honda Civic, Toyota Camry or older model VW Golf

Those cars can hold excellent value plus quite cheap easy to fix

Thanks巴打
你覺得去dealer買是否不智？
同埋certified pre-owned 係唔係伏？

巴打會唔會推薦去dealer買二手？

會貴過私人放 不過搵啲大嘅有保養嘅車行
有sales幫你出牌幫你搞曬啲文件
都係值得嘅

除非你真係好想好想好想要架新車 new cars never make any sense, unless plan to own them for many years

It is depends on what kind of car you are getting.

For brand new, dealer maybe is your only option however for pre owned vehicles (especially for basic models )
I think you could look into the private market (craigslist, facebook market place, kijiji...etc), and I am 100% sure you will get a better deal ( Lower price with better trim and lower mileage) Just a heads up that dealership always make money off you.

On the other hand, if you don't have any knowledge to inspect a car, you could always bring it to a dealer or independent mechanic to do a pre purchase inspection.

Good luck

kijiji啦

咩省

THANKS巴打

THANKS

來回四公黑真係單車快過揸車
紅燈，塞車，搵位，啲時間都去咗，仲可以減肥添

4公里踩單車好過啦
一係買架風火輪

冬天好撚凍

1米厚雪

重未慣咩
買件好小小既羽絨就得
真係好凍咪call uber囉
再唔係就撘巴士啦2個站

巴打我都係喎

分分鐘年尾都未撚得

加拿大有車=有腳

自由好多

買架四驅穩陣，我上年有幾日大雪到唔敢楂車。

諗過買Impreza或WRX，不過唔算平。

4km 就單車算鳩數啦，冬天搭車/uber
點都平過你養架車

樓主肯講邊個省未

wrx

有個肥佬市長

如果冬天大雪揸車一程2km 嘅時間其實同行路差唔多

單程兩公里先一個香港地鐵站遠
拿拿聲去Decathlon買架單車返工

買完車，再另外買架單車返工用

見到加拿大好多復古車 好撚型 香港跟本搵唔到既野但係咪伏多？
利申：到步一個月 唔識車&無牌（想了解下先）

BC

唔係喎
收到風9月尾定10月會update一次喎

巴打係搞移民定本身已經係個到人？

反而我諗緊4wd係咪有必要
因為我黎緊去個省長期落雪

揸FF/FR車係咪一定會收皮？
有冇落雪揸開車嘅巴打分享吓

With proper winter tires I found no problem with either FF or FR

Just thinking to get a manual 2015 Mustang 5.0 GT for daily drive in QC.....
What do u think

Love the coyote engine it’s bulletproof
Why 2015 tho? I heard the 2018 got an update which can rev up to 7.5k

2015 is much cheaper

Still a very solid car

Prepare to get some meaty rear tires

QC就上埋鐵鏈啦
但你rwd上斜就

冬天後驅車無winter tires無難度
利申: 冬天揸muscle car 咁多年都未炒過車

呢個我都知
但如果佢新手就

2015 mustang夠曬啦
不過加拿大長途manual好辛苦

新手第一架車就5.0就真係幾危
建議你搵架垃圾試揸一個冬天先
挨過左覺得自己ok就可以換5.0
老手的話直接上馬
如果你好有錢唔怕撞的話當我無講過
利申: SRT

人生建議: 唔好買Kia

SRT

有無friend 揸ZL1 1LE?

完全未係雪地揸過車
仲要唯一一次左軚經驗係歐洲不過係AT

係香港叫做有5年棍仔經驗咁上下

冬天租架rental 試幾日先

我都好
但覺得後生揸好老積
成日有啲過50歲既啊叔會同我講nice car
建議後生都係買mustang

其實我仲諗緊揀乜車好
Budget最好under $35k
首選係要好玩同棍+daily drive

本身諗緊fk8 / sti
但諗諗吓去到北美係咪應該玩下muscle car

我幾鍾意grand Cherokee SRT
大大架幾型

無雪地經驗建議你買返awd好過

camaro好少人揸(好似係)

好玩嘅棍awd係咪得返sti

wrx都得嘅

STI 你最好做多小小功課先買

利申：evo/ sti 都玩過

應該mustang最多

我都係揸左一年垃圾Kia先敢換中意既車

建議去Autotrader.ca 研究下 做多啲功課

去大dealership 買有Carfax report 既二手日本車基本上渣到8年以上, 細二手車行仔會有人帶路好啲

3-4 年前Civic / Corolla好過你上述果幾架，冬天買定雪胎慢慢揸唔會有問題

雖然你返工路程短 但係住耐左肯定會兜遠啲 Roadtrip 下玩下咁 compact car 唔係唔好 只係實用性無咁廣

最後亦好睇你自己想唔想得閒換下新車咁，如果對車無乜追求的話可以finance 一架開到天荒地老

好想去test driver
買完換brake 皮拎頭盔可以直接去track 玩

EVO

巴打有冇咩心得可以分享吓

你洗唔洗經常長途返工返學先?

每日來回大概會揸25-30公里
仲有會預咗weekend road trip周圍玩吓

買之前搵間改開subie 嘅車房幫你做pre purchase inspection
最緊要make sure all 4 cylinders hold pressure

原裝STI position ring land好易死因為for emission reason, the stock tune on sti is way too lean

So 記得要買部Cobb Accessport flash 返個正常tune落去 so your engine will run a bit cooler and heavier

仲有因為先天問題STI cylinder #4 係會熱過#1-3
記得要加套coolant kit 上去以防knocks （keyword: getadomtune cylinder 4 cooling mod)

其實都唔算揸好多
但QC啲路成日都唔清雪 好撚on9 次次去都好似滑雪咁
所以建議都係awd好啲 sti其實幾好
mustang就算啦 等你習慣左雪地先

屌 Ching好撚專業
利申:未改過車

仲有買任何車之前你可以上美國/加拿大車主forum 睇下有咩要知（ common problems)

千奇唔好信係香港玩車嘅香港人

大把人無knowledge 係度9 up

Nice bro!
I will do some more research now!
Thanks

我都係乖乖地唔好揸muscle car住
驚死

基本嘢黎
所以我叫你做定research 先好買
老老實實，其實STI唔難養
不過你要知where to pay attention lor

如果focus rs會唔會係相對黎講易養啲？

會

屌咁我不如放棄sti算
因為最慘就係得ej25我揀
玩唔到掃把佬嘅高轉turbo精粹

不過多謝巴打你分享買Sti要注意嘅嘢

希望你搵到架啱玩嘅車
北美大把選擇

換雪呔啦、前驅+雪呔好過四驅+四季呔

笑撚死
突然變focus rs
不過對新手黎講真係好過你其他選擇好多

留返條命先可以做到世界冠軍

不過focus 既transmission 有個好大問題
好多focus車主都投訴
詳情可以google
買二手focus的話要小心呢一點

收到巴打

分享多啲

多謝巴打

巴打揸開sti?
我諗住揸夠我依家架車一年先買ap

賣咗好多年啦
你係北美揸？
做乜要一年先買？

加拿大呀
無呀brand new車費事void左個warranty
雖然一年後買都係會void

大把人一出dealership就flash
揸咗幾耐？好唔好玩

未夠一年

好多外國人人包括我自己都覺得韓國車質量好差
雖然唔知宜家2020新車有無改善
但揸過2013 kia optima hybrid 新車兩年唔到
transmission 係highway 上面突然廢左 去dealership 整話要成皮野換個新
CLS 我直接換新車算
總體黎講係好經濟既車
但好易壞 一壞就

（而且Kia個logo好醜樣）

雪地唔買四驅的話，一個冬天100%會打滑3-4次，睇你命唔命大

同鄉字

換winter tyre + 上鐵鏈應該夠做下話？
如果唔係點解落住雪通街都係civic/corolla

其實我黎咁耐從來未見過有人上鐵鏈
可能Ontario少啲

咪撚嚇人啦

搞撚到我都想換車
揸慣美國車唔係好敢買二手bba驚整到窮

11代半 sti 車主 落大雪行80無難道
之前 渣FR 好大雪有雪太 真心行唔到
睇你budget做人 2 手車買番車行果d應該都ok

幾靚仔
改咗啲乜

買左先一年 都係cat back 包圍果d 等緊Ap intake
真心呢嫁車食油好似倒水咁

如果外國有ej25就好

俾個參考
Mazda cx5 4WD新車 冬天唔洗換winter tire
Finance 7年 每月差唔多500
新車基本上無咩問題
睇下佢有無咩野送
Mazda 6 FWD 舊車 冬天要換
個時直接上網同人買 一筆過
約出黎test drive
要開車頭蓋睇下乾唔乾淨
最好就揾d朋友睇下有無識既車房仔睇下

Turbo 車係咁
你嗰頭有無e85 station?
Flex fuel tuned 後正好多

Toronto 無e85 所以諗都唔諗
同埋ej257 真心廢廢地, 日版果個去到8千轉 又無咁易壞
如果係Vancouver 我會買fk8

覺唔覺揸STI真係好多嘢要擔心
買得STI真係要prepare 一筆錢買 closed deck short block

所以我出咗wrx
反正我daily同埋都多啲嘢改

係個到人晨早返左去啦

1. 差唔多 睇樣同價錢 質素差唔多
2. 要抵一定買二手但仲有保養個種
3. Lease=租，monthly payment通常低d，除非你想成日換車 如果唔係就finance
不過留意lease 你架車嘅residual, 越接近你買車嘅車價就越保值， 有d車車價高d，但monthly payment可能會低過一架平過佢嘅車

家庭一定係，RAV4/CRV/CX5，外國長期銷量頭幾名，

日日返放工 RAV4 Hybird 冇得輸

最抵玩應該係civic 一年有360日頭轆都足夠應付。落雪慢慢行就得

利申揸緊fk7想升做 fk8

買! 真心快同好玩

我老嘢思想
始終諗唔明做乜要租車
成世供車咁

玩厭唔洗諗點放番出去

留學生呀我都明

長居果d做乜要長期比錢，

硬係覺得唔係自己車貼張貼紙改下少少燈都唔得

（窮廢老思想）

係唔改得
但又唔係個個都咁鐘意改車
有d人就係唔想煩
咁咪每幾年換下新車
又有新技術玩 又唔洗煩d大獲野到期要整

要daily FK8冇錯啦 長期揸sti就嚟耳鳴

多倫多巴, 月頭個時係LEXUS LEASE左部2020 NX300, 比低4500按金, 可以0% LEASE 39個月, 之後還車個時個按金會比番你, 個人覺得幾抵玩

正 CHING加拿大邊度? 我黎緊都想出番架STI比自己揸, 打算出部黑色的, 藍色實在太氾濫

Toronto, 要買就快啦 日本停左產 ， 我建議你等下一代 ，我呢部係2019
其實呢部車係北美都幾多人渣

咩都假，最緊要quote咗保險先，揀幾架心水車，睇咗保險先決定，例如civic，Corolla 車價平，但保險分分鐘貴過架車個供款。

另外如果揸低里數一定係leasing，做四年到時唔中意就還，中意就買斷，如果係暢銷車，例如accord ，CRV ，D sales會自動揾到時到候換車！

得罪講句，三架都垃圾，細budget就Hyundai 、Kia 算，
真係三揀一就micra。

有咁嘅事？

巴打lease緊幾錢一個月？

Ontario 除左parry sound以北地區之外，其他地方係唔俾用 tire chain及studded tires，仲要有特定需要，例如工作上或前線人，否則最高可罰$1000

之前lease 架civic , 點知加埋哂仲貴過出架benz , on99

多倫多既話 fwd+winter tire 夠用99%情況除非你經常要上好斜既路. 當然你要跟情況揸落雪唔可以地板油起步除非係awd

大雪地方唔揸AWD直頭搵自己嚟搞

咁實梗有人會巴巴閉咁話RWD+Summer tire冇問題

不過你唔想下下要推車，好似條魚咁係條路左右fing，車玩人多過人玩車嘅話

都係乖乖咁揸番AWD吧

我都係TORONTO L, STI真係堅多人揸, 而且9成都係藍色

我個部係F SPORT 3黎, CAD699左右一個月月租

其實多倫多剷雪個效率都算高, 所以一般大街行走都無咩問題既, 最麻煩係泊街出車個下, 如果比積雪圍住FF同FR係難出D

換 winter tyres最好

加拿大唔係好多度規定要換winter tire咩？
我係北美所以冇

溫哥華無 除非你要上北邊雪山
我前驅加四季tire 可以行到 90%地方

有冇加拿大巴打知道如果我攞香港1,2車牌
去到加拿大係咪可以直接轉當地車牌？

冇得直接轉, 但考完G1(即係筆試)之後可以直接排期考G2路試~正常G1之後要等10個月定1年先考得G2~你過嚟之前去運輸署攞份證明, 之後去到依邊報考G1嘅時候俾佢睇就得

你意思係去香港運輸署攞份國際車牌證明？

唔得

我唔記得叫乜你google下, 唔同省要求可能唔同~我嗰陣係上運輸署同職員講要份證明去證明我香港車牌已經擁有一年以上, 之後佢問我係咪去外國用, 然後填完份form就攞到個證明

No 運輸署有一份駕馭執照證明 TD320

以Ontario為例
考牌係G1 筆試->G2路試->G路試
如果你香港已經有一年牌以上
去到考完G1 有一次機會直接考G
pass到直接拎G failed就考番G2再考G

巴打當初有冇睇啱其他車？定淨係睇啱sti?
我都係多倫多撚 諗緊fk8定sti好

呢D野睇個人口味姐, 個個都話FK8高半班, 但個人又偏偏較鐘情STI, 咁就算FK8高兩班都係買STI架啦

Fk8 輸在無4驅， 但係sti 內籠又有d 7

本身都係fk8 sti
Fk8 好多野都贏咁代STI 除左fwd 個人加上個人鐘意sti 同Toronto會落大雪 我朋友就渣fk8 一到大雪sti就屈機
巴打講得岩呀 我套recaro真心7
Focus rs 最尾個內籠真心頂唔順冇睇

我Montréal 揸4wd Ford Escape ，冬天直綫都會打滑

用咩呔先？
冬天咩WD都要改一改揸法

我話入內籠主要係想講中間同個mon ，STI個設計好似停留左係2010 年咁

想換fk8 有無咩要注意

Sti JDM版會靚d

Fk8 原廠 個人覺得好drone 換完喉仲西利
仲有原廠套20” wheel d tire 好薄要小心渣
見唔少人 撞曲左rim
落雪區既話買定winter tire
新車真係無咩好留意 我覺得

我本身都係煩惱緊sti定fk8
但諗諗下如果真係要4wd不如買focus rs
如果北美有ej20就唔同講法

所以依家煩惱可focus rs定fk8

巴打我黎緊都係去Montreal

收到！唔該巴打！
但如果攞住國際車牌可唔可以買車？
心急得滯想一到步就買車

可以買不過你insurance 點搞

我都考慮中
下年返溫哥華唔知買乜好
50%daily 50% track duty

個邊同香港一樣要夠NBC’s先出到依啲車？
我以為支那大會冇咁嚴

我打過去ICBC佢地話可以transfer 啲record 過去 （我要transfer個美國牌）

你幾時過去？我suggest 你搞掂車牌保險先買啦

Vancouver就應該fk8啦
Track day更加應該揀fk8，仲正

即係打去香港車保同佢講transfer過去？
得架咩

仲未比我過去屌，QC個邊好似又爆過武肺

考慮緊fk8, Supra, STI or NB Miata+ Tacoma

打去問啦佢會教你做
佢要我同加州DMV申請一份嘢去proof 我有x年經驗
係煩，但保費平好多

我兩年前擁有過NB MX5 1.8

其實我都已經揸緊fk7 諗緊用筆錢買fk8 定比首期好

避震好硬，坐四個人，20吋車呔，未必個個接受得到，要換好貴，好多人換18吋，就好好多！

後生仔血氣方剛，就要忍下，一同人飛俾人捉到stunt driving，停牌、鈎車就唔值！

睇保險幾錢
好多dealer會hold車俾熟客，冇價講

Miata 真心好玩又可以train到自己driving skill
最緊要係鈴細買呔平去 track day 無咁肉痛

學肥John話齋
NA - ND 最好揸一定係NB

我覺得18" 仲好睇過20"

用緊邊隻頭尾皮？原廠好勁brake dust，又響

網上偷圖 lol Not my car

我睇forum d 人話揸2k miles 就會無聲

冬胎係法例強制，人人都要換

我行咗20000，都仲係響，所以順便問下大家有冇suggestion

Quebec 雪呔係Mandatory，但All wheel drive/4wd 都係要慢慢俾油，平時冬天最常見就係suv落ditch，因為driver冇adjust 自己揸車習慣！

另一方面，四驅車一甩起上嚟，係難救過FF同FR

Maybe brake pads?

我以前用Hawk DCT 30/ Raybestos ST31好靜

我睇好多都係話關隻皮事，太soft之類，但架車真係好好收，只係響，同勁多迫力粉

死去加那大forum la

TE37

如果我買fk8
標準裝備一定係落返18” 鈴+ lowering springs

18吋我明，但lowering 除咗個look，對performance 有冇正面影響？

Stiff左但多左跳動
所以performance應該冇咩正面影響

要揀隻lowering springs最唔影響OEM個避震performance都幾難

重心低咗，入灣少啲body roll

點解唔coils

係溫哥華就唔好諗住改車 捉得好勁

掃把佬啦落雪唔洗煩
唔好買日產同美國車，工業垃圾

同埋大雪地方唔好揸Tesla

真？

日產車衰過韓仔車好多
除非你想買GTR or 370z

下年都會回流多倫多...到時睇下有咩揀...

另外都想問下有冇師兄知如果由歐洲import 夠15年嘅左軚車入加拿大係咪好L煩..?

淨係識關於import日本右軚車

左膠廢老